msgid ""
msgstr ""
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: jekyll-l10n\n"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Introducing Quarkus quickjs4j: Seamless JavaScript Integration in Your Quarkus Applications"
msgstr "Quarkus quickjs4j 简介：在您的 Quarkus 应用程序中无缝集成 JavaScript"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "A new Quarkiverse extension that brings JavaScript execution to your Java applications with compile-time code generation and full CDI integration."
msgstr "全新的 Quarkiverse 扩展，通过编译时代码生成和全面的 CDI 集成，为您的 Java 应用程序带来 JavaScript 执行功能。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
msgid "Introduction"
msgstr "简介"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"We're excited to announce the release of the Quarkus quickjs4j extension, a powerful new addition to the\n"
"Quarkus ecosystem that enables seamless execution of JavaScript code within your Java applications. Built\n"
"on top of the https://github.com/roastedroot/quickjs4j[quickjs4j library], this extension brings the\n"
"lightweight QuickJS JavaScript engine to both JVM and Native Quarkus, with full CDI integration and\n"
"compile-time optimizations."
msgstr "我们很高兴地宣布发布 Quarkus quickjs4j 扩展，它是 Quarkus 生态系统的强大新成员，可在 Java 应用程序中无缝执行 JavaScript 代码。该扩展建立在 link:https://github.com/roastedroot/quickjs4j[quickjs4j 库] 之上，将轻量级 QuickJS JavaScript 引擎引入 JVM 和本地 Quarkus，并进行了全面的 CDI 集成和编译时优化。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Whether you need to execute dynamic business logic, implement configurable rules engines, or integrate with\n"
"JavaScript-based algorithms, the Quarkus quickjs4j extension provides a type-safe, performant solution that\n"
"leverages Quarkus's build-time processing capabilities."
msgstr "无论您是需要执行动态业务逻辑、实施可配置的规则引擎，还是需要与基于 JavaScript 的算法集成，Quarkus quickjs4j 扩展都能利用 Quarkus 的构建时处理功能，提供类型安全、性能卓越的解决方案。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Why JavaScript in Java Applications?"
msgstr "为什么要在 Java 应用程序中使用 JavaScript？"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Quarkus applications often need to execute dynamic logic that can be modified without recompiling the entire\n"
"application. JavaScript provides an excellent solution for this use case, offering:"
msgstr "Quarkus 应用程序经常需要执行动态逻辑，这些逻辑可以在不重新编译整个应用程序的情况下进行修改。JavaScript 为这种用例提供了出色的解决方案："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Dynamic Configuration**: Update business rules and logic without application restarts"
msgstr "*动态配置* ：更新业务规则和逻辑，无需重启应用程序"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Scripting Capabilities**: Enable power users to customize application behavior"
msgstr "*脚本功能* ：使高级用户能够自定义应用程序行为"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Algorithm Integration**: Leverage existing JavaScript libraries and algorithms"
msgstr "*算法集成* ：利用现有的 JavaScript 库和算法"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Rapid Prototyping**: Quickly test and iterate on complex logic"
msgstr "*快速原型设计* ：快速测试和迭代复杂逻辑"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus quickjs4j extension makes this integration seamless while maintaining the performance and developer\n"
"experience you expect from Quarkus."
msgstr "Quarkus quickjs4j 扩展可实现无缝集成，同时保持 Quarkus 的性能和开发人员体验。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Key Features"
msgstr "主要功能"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Compile-time Code Generation"
msgstr "编译时代码生成"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The extension automatically generates CDI beans and proxy classes for your JavaScript interfaces during build\n"
"time, ensuring optimal performance and early error detection."
msgstr "在构建过程中，该扩展会自动为 JavaScript 接口生成 CDI Bean 和代理类，从而确保最佳性能和早期错误检测。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Full CDI Integration"
msgstr "全面集成 CDI"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "JavaScript interfaces are first-class citizens in your Quarkus application, injectable like any other CDI bean."
msgstr "JavaScript 接口是 Quarkus 应用程序中的一等公民，可以像其他 CDI Bean 一样注入。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Flexible Script Loading"
msgstr "灵活的脚本加载"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Load JavaScript files from multiple sources:\n"
"- Classpath resources (recommended for packaged scripts)\n"
"- Filesystem paths (for dynamic script loading)\n"
"- URLs (for remote script execution)\n"
"- Anywhere else (using the optional Factory pattern)"
msgstr "从多个来源加载 JavaScript 文件：- 类路径资源（建议用于打包脚本） - 文件系统路径（用于动态脚本加载） - URL（用于远程脚本执行） - 其他任何地方（使用可选的工厂模式）"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Context Support"
msgstr "背景支持"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Pass Java objects as context to JavaScript execution, enabling bidirectional communication between Java and\n"
"JavaScript code."
msgstr "将 Java 对象作为上下文传递给 JavaScript 执行，实现 Java 与 JavaScript 代码之间的双向通信。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Sandboxed Execution"
msgstr "沙箱执行"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"QuickJs4J provides a secure and efficient way to execute JavaScript within Java. By running code in a sandbox,\n"
"it ensures:"
msgstr "QuickJs4J 为在 Java 中执行 JavaScript 提供了一种安全高效的方法。通过在沙箱中运行代码，它可以确保："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Memory safety – JavaScript runs in isolation, protecting your application from crashes or memory leaks."
msgstr "内存安全--JavaScript 在隔离状态下运行，可防止应用程序崩溃或内存泄漏。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "No system access by default – JavaScript cannot access the filesystem, network, or other sensitive resources unless explicitly allowed."
msgstr "默认情况下不能访问系统--除非明确允许，否则 JavaScript 不能访问文件系统、网络或其他敏感资源。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Portability – Being pure Java bytecode, it runs wherever the JVM does."
msgstr "可移植性--作为纯 Java 字节码，它能在 JVM 运行的任何地方运行。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Native-image friendly – Compatible with GraalVM's native-image for fast, lightweight deployments."
msgstr "本地镜像友好 - 与 GraalVM 的本地镜像兼容，可实现快速、轻量级部署。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Whether you're embedding scripting capabilities or isolating untrusted code, QuickJs4J is designed for safe and\n"
"seamless integration."
msgstr "无论是嵌入脚本功能还是隔离不受信任的代码，QuickJs4J 都能实现安全无缝的集成。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
msgid "Getting Started"
msgstr "入门指南"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Adding the extension to your Quarkus application is straightforward. First, add the dependency to your `pom.xml`:"
msgstr "将扩展添加到 Quarkus 应用程序中非常简单。首先，将依赖关系添加到您的 `pom.xml` .NET 应用程序："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "You'll also need to enable the annotation processor for code generation:"
msgstr "您还需要为代码生成启用注释处理器："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Simple Example: JavaScript Calculator"
msgstr "简单示例：JavaScript 计算器"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Let's create a simple calculator to demonstrate the extension's capabilities."
msgstr "让我们创建一个简单的计算器来演示扩展功能。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "First, define a Java interface annotated with `@ScriptInterface` and `@ScriptImplementation`:"
msgstr "首先，定义一个用 `@ScriptInterface` 和 `@ScriptImplementation` 注释的 Java 接口："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Next, create the JavaScript implementation in `src/main/resources/calculator.js`:"
msgstr "接下来，在 `src/main/resources/calculator.js` 中创建 JavaScript 实现："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Finally, inject and use the calculator in your Quarkus application:"
msgstr "最后，在 Quarkus 应用程序中注入并使用计算器："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"That's it! The extension handles all the complexity of JavaScript execution, type conversion, and CDI\n"
"integration behind the scenes."
msgstr "就是这样！该扩展可在幕后处理 JavaScript 执行、类型转换和 CDI 集成等所有复杂问题。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Advanced Features"
msgstr "高级功能"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Context Objects for Bidirectional Communication"
msgstr "双向通信的上下文对象"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"A powerful feature of quickjs4j is the ability to provide Java context objects that JavaScript code\n"
"can invoke:"
msgstr "quickjs4j 的一个强大功能是提供 JavaScript 代码可以调用的 Java 上下文对象："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Your JavaScript code can then call these Java methods:"
msgstr "然后，您的 JavaScript 代码就可以调用这些 Java 方法："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Factory Pattern for Dynamic Scripts"
msgstr "动态脚本的工厂模式"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "For scenarios where you need to load scripts dynamically at runtime, use the factory pattern:"
msgstr "如果需要在运行时动态加载脚本，可使用工厂模式："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This approach is perfect for applications that need to execute user-provided scripts or\n"
"load scripts from external sources.  Note that the execution of the script is fully sandboxed.\n"
"Only the methods exposed by the Context can be invoked from within the script."
msgstr "这种方法非常适合需要执行用户提供的脚本或从外部加载脚本的应用程序。请注意，脚本的执行是完全沙盒化的。只有上下文暴露的方法才能在脚本中调用。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Error Handling and Debugging"
msgstr "错误处理和调试"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "JavaScript errors are propagated as Java exceptions, making debugging straightforward:"
msgstr "JavaScript 错误会以 Java 异常的形式传播，因此调试起来非常简单："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Build-time Magic"
msgstr "建造时间魔法"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Behind the scenes, the extension performs build-time code generation, creating:"
msgstr "在幕后，扩展程序会在构建时生成代码，创建.....："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**CDI Bean Classes**: `{InterfaceName}_CDI` - Injectable CDI beans"
msgstr "*CDI Bean 类* ： `{InterfaceName}_CDI` - 可注入的 CDI Bean"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Factory Classes**: `{InterfaceName}_Factory` - Injectable factory beans"
msgstr "*工厂类* ： `{InterfaceName}_Factory` - 可注入的工厂豆"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Proxy Classes**: `{InterfaceName}_Proxy` - Generated by quickjs4j"
msgstr "*代理类* ： `{InterfaceName}_Proxy` - 由 quickjs4j 生成"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Context Builtins**: `{ContextName}_Builtins` - JavaScript-accessible Java methods"
msgstr "*Context Builtins* : `{ContextName}_Builtins` - JavaScript 可访问的 Java 方法"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"This build-time approach ensures minimal runtime overhead while providing full IDE\n"
"support with code completion and type checking."
msgstr "这种构建时方法可确保运行时开销最小，同时提供全面的集成开发环境支持，包括代码补全和类型检查。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Performance Considerations"
msgstr "性能考虑因素"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The QuickJS engine is designed for lightweight, fast JavaScript execution. Combined with\n"
"Quarkus's build-time optimizations, the extension provides:"
msgstr "QuickJS 引擎专为轻量级、快速执行 JavaScript 而设计。结合 Quarkus 的构建时间优化功能，该扩展可提供以下功能："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Fast Startup**: Minimal impact on application startup time"
msgstr "*快速启动* ：对应用程序启动时间的影响最小"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Low Memory Footprint**: Efficient memory usage for JavaScript execution"
msgstr "*低内存占用* ：高效使用内存执行 JavaScript"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Native Image Support**: Full compatibility with GraalVM native images"
msgstr "*本机图像支持* ：与 GraalVM 原生镜像完全兼容"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Build-time Validation**: Early detection of interface mismatches and errors"
msgstr "*构建时验证* ：接口不匹配和错误的早期检测"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Use Cases"
msgstr "使用案例"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "The Quarkus quickjs4j extension is perfect for:"
msgstr "Quarkus quickjs4j 扩展非常适合以下用途："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Business Rules Engines**: Implement configurable business logic"
msgstr "*业务规则引擎* ：实施可配置的业务逻辑"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Template Processing**: Generate dynamic content with JavaScript templates"
msgstr "*模板处理* ：使用 JavaScript 模板生成动态内容"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Algorithm Integration**: Leverage existing JavaScript algorithms and libraries"
msgstr "*算法集成* ：利用现有的 JavaScript 算法和库"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**User Scripting**: Allow power users to customize application behavior"
msgstr "*用户脚本* ：允许高级用户自定义应用程序行为"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "**Configuration Logic**: Implement complex configuration scenarios"
msgstr "*配置逻辑* ：实施复杂的配置方案"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Current Status and Future Plans"
msgstr "现状和未来计划"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The extension is currently in **experimental status**, meaning APIs may evolve based on\n"
"community feedback. We're actively working on:"
msgstr "该扩展目前处于 *实验状态* ，这意味着应用程序接口可能会根据社区的反馈而发生变化。我们正在积极开展以下工作"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Enhanced error reporting and debugging capabilities"
msgstr "增强的错误报告和调试功能"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Performance optimizations"
msgstr "性能优化"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Configurable JavaScript engine options"
msgstr "可配置的 JavaScript 引擎选项"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Improved IDE integration and tooling"
msgstr "改进集成开发环境集成和工具"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"In particular, we have a lot of work to do in optimizing performance.  There are\n"
"clear tradeoffs to consider around flexibility and speed, as well as customization.\n"
"The current experimental implementation takes a very conservative approach to\n"
"ensure full sandboxing and thread safety.  The result is a slower implementation,\n"
"but one that is guaranteed to be thread safe and fully sandboxed."
msgstr "特别是在优化性能方面，我们还有很多工作要做。在灵活性和速度以及定制化方面，我们显然需要权衡利弊。目前的实验性实现采用了非常保守的方法，以确保完全沙箱和线程安全。其结果是实现速度较慢，但可以保证线程安全和完全沙箱化。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Getting Involved"
msgstr "参与其中"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus quickjs4j extension is part of the Quarkiverse ecosystem and welcomes community\n"
"contributions. Whether you're interested in:"
msgstr "Quarkus quickjs4j 扩展是 Quarkiverse 生态系统的一部分，欢迎社区贡献。无论您对以下方面感兴趣"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Reporting bugs or requesting features"
msgstr "报告错误或申请功能"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Contributing code improvements"
msgstr "帮助改进代码"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Sharing use cases and examples"
msgstr "分享使用案例和实例"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Improving documentation"
msgstr "改进文件编制"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Visit our https://github.com/quarkiverse/quarkus-quickjs4j[GitHub repository] to get involved.\n"
"We would really love for you to try out quickjs4j in Quarkus and give us feedback.  The best\n"
"way to evolve the functionality is by hearing from users!"
msgstr "访问我们的 link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-quickjs4j[GitHub 存储库] ，参与其中。我们非常欢迎您试用 Quarkus 中的 quickjs4j 并给我们提供反馈。听取用户意见是发展功能的最佳途径！"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
msgid "Conclusion"
msgstr "解决方案"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"The Quarkus quickjs4j extension opens up exciting possibilities for Java developers who need\n"
"to integrate JavaScript execution into their applications. With its compile-time code generation,\n"
"full CDI integration, and flexible script loading options, it provides a powerful yet easy-to-use\n"
"solution for dynamic code execution."
msgstr "Quarkus quickjs4j 扩展为需要将 JavaScript 执行集成到其应用程序中的 Java 开发人员提供了令人兴奋的可能性。它具有编译时代码生成、完全 CDI 集成和灵活的脚本加载选项，为动态代码执行提供了一个强大而易用的解决方案。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"Try it out and let us know what you think! We're excited to see what the community builds with this\n"
"capability."
msgstr "试试吧，让我们知道你的想法！我们很期待看到社区利用这一功能创造出什么。"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "Links and Resources"
msgstr "链接和资源"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid ""
"If you want to learn more about QuickJS itself, or the upstream quickjs4j Java project,\n"
"here are some helpful links:"
msgstr "如果你想了解更多有关 QuickJS 本身或上游 quickjs4j Java 项目的信息，这里有一些有用的链接："

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/quarkiverse/quarkus-quickjs4j[Quarkus quickjs4j GitHub Repository]"
msgstr "link:https://github.com/quarkiverse/quarkus-quickjs4j[Quarkus quickjs4j GitHub 代码库]"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "https://github.com/roastedroot/quickjs4j[quickjs4j Library]"
msgstr "link:https://github.com/roastedroot/quickjs4j[quickjs4j 库]"

#: _posts/2025-07-15-quickjs4j.adoc
#, fuzzy
msgid "https://bellard.org/quickjs/[QuickJS JavaScript Engine]"
msgstr "link:https://bellard.org/quickjs/[QuickJS JavaScript 引擎]"
